---
aid: 9025
zid: 672701
title: "你们真的懂什么叫三权分立吗？"
author: 黑屋里的粗胚
date: 2016-11-03 08:57:22+07:00
lastmod: 2016-11-03 20:38:00+07:00
---

黑屋里的粗胚 于 2016-11-3 08:57:22 发表了：

分权不等于三权分立！

典型的三权分立：美国

立法权——国会

司法权——最高法院

行政权——总统及内阁

行政权制衡司法权——总统可以任命最高法院大法官

司法权制衡行政权——联邦法院可以驳回总统法令

立法权制衡行政权——国会可以弹劾总统

行政权制衡立法权——总统可以否决国会议案

立法权制衡司法权——法官领多少工资国会说了算

司法权制衡立法权——法院有宪法审查权可作合宪性判决即法院认为违反宪法的提案无效

tg：明文规定——分三权，但不是三权分立而是互相监督

最高人民法院最高人民检察院+国务院通通听人大的（常委会）

我说澳宋的法院检察院管理权不给最高法最高检，却给行政权下的司法部

一群人跑来跟我说我这是搞三权分立，拜托去读点书再来 BB 好不好？

你去找个法院检察院不归最高法最高检的现代国家出来，我还真没见过，就想开开眼

---

Brain1127 于 2016-11-3 09:10:49 发表了：

你对着一个贵族共和，没有皇帝的帝国说三权分立。。

别闹了。。

三权分立是给未来的澳宋帝国公民看的。

实际上所有权力归元老院。人人平等，有些人更平等而已。

---

黑屋里的粗胚 于 2016-11-3 09:24:00 发表了：

> Brain1127 发表于 2016-11-3 09:10
>
> 你对着一个贵族共和，没有皇帝的帝国说三权分立。。
>
> 别闹了。。

我还要怎么说这不是三权分立？tg 不是没有皇帝的帝国？不也分了三权？我还得怎么说分三权 ≠ 三权分立？

---

TSHT2011 于 2016-11-3 09:43:37 发表了：

> Brain1127 发表于 2016-11-3 09:10
>
> 你对着一个贵族共和，没有皇帝的帝国说三权分立。。
>
> 别闹了。。

楼主的意思是即使不搞三权分立，司法系统的人事权被行政部门掌握都是不行的。

500 废里面肯定也有帮派无疑，还是分开制衡好，不然一家独大出事很快。

---

黑屋里的粗胚 于 2016-11-3 10:05:52 发表了：

> TSHT2011 发表于 2016-11-3 09:43
>
> 楼主的意思是即使不搞三权分立，司法系统的人事权被行政部门掌握都是不行的。
>
> 500 废里面肯定也有帮派无疑 ...

终于有人懂我在说啥了。。不容易

---

Scat 于 2016-11-3 10:17:18 发表了：

那跟三权分立有啥不一样

---

黑屋里的粗胚 于 2016-11-3 10:30:13 发表了：

> Scat 发表于 2016-11-3 10:17
>
> 那跟三权分立有啥不一样

有制衡和没制衡的关系，最高法和国务院在人大（常委会）面前没有不听话的权力

所以 tg 的分权更适合澳宋政权，所谓一切权力归元老院嘛

---

黑屋里的粗胚 于 2016-11-3 10:32:11 发表了：

> logosland 发表于 2016-11-3 10:19
>
> tg 不是在法制上搞三权分立，而是搞的军权，党权（人事权），财权分立，变化太快，法制刚指定出来就可能已经 ...

所以一切权力归元老院嘛，我的目标只是让行政权把最高法最高检的权力换回来

毕竟我在自己的同人里自己已经做了最高检院长..（嘘）

---

黑屋里的粗胚 于 2016-11-3 11:17:19 发表了：

> logosland 发表于 2016-11-3 11:15
>
> 然后，执委是群需要现在就出现实际利益的，他们不想太折腾，你要搞就搞些正事，你一下子就动那些虚的，有 ...

所以我的同人现在在给刘市长培养法官呢。

---

三七公子 wf 于 2016-11-3 13:18:37 发表了：

三权分立里的司法权天生弱势啊，而且现在临高的局面要玩三权分立制衡这套先开几代民智再说吧。

---

zhuohuoz 于 2016-11-3 14:25:31 发表了：

为什么要搞三权分立？为什么要搞制衡？一切权力归元老院，元老院外面搞制衡干什么呢？一个老大下面的几个小弟还要互相内斗？

元老内部的司法系统另说。归化民层面的司法部门明面上叫法院，实质上就是管理归化民的工具而已，归行政部门管理一点问题都没有。

---

黑屋里的粗胚 于 2016-11-3 14:50:02 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2016-11-3 14:25
>
> 为什么要搞三权分立？为什么要搞制衡？一切权力归元老院，元老院外面搞制衡干什么呢？一个老大下面的几个小 ...

我反正不想搞三权分立，钱议长想不想那是他的事，我只想要拿法院和检察院的管理权

---

zhuohuoz 于 2016-11-3 15:17:40 发表了：

> 黑屋里的粗胚 发表于 2016-11-3 14:50
>
> 我反正不想搞三权分立，钱议长想不想那是他的事，我只想要拿法院和检察院的管理权
>
> ...

问题在于，你拿到法院和检察院的管理权，是想要做什么。

或者说，司法系统独立了之后要做什么。你要驳回总统法令吗？还是要宣布元老大会制定的法律违宪？

整个元老院系统，所有的撕逼都是在元老院内部进行的，在面对归化民的时候是一个整体一个系统。

法律系统独立之后，就有一个很现实的问题：法律系统和行政系统出现矛盾的时候，归化民听谁的？

在元老的内斗中引入归化民，可是大忌讳，独孤求婚殷鉴不远。

---

黑屋里的粗胚 于 2016-11-3 15:31:16 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2016-11-3 15:17
>
> 问题在于，你拿到法院和检察院的管理权，是想要做什么。
>
> 或者说，司法系统独立了之后要做什么。你要驳回 ...

这不叫司法独立啊，我的天。

tg 的各级法院不都听最高法院的？最高法院不是听政法委的？

换过来，澳宋的最高法院最高检察院不得听元老院的？

这叫司法独立？

法盲真是太多了。

---

zhuohuoz 于 2016-11-3 15:49:58 发表了：

> 黑屋里的粗胚 发表于 2016-11-3 15:31
>
> 这不叫司法独立啊，我的天。
>
> tg 的各级法院不都听最高法院的？最高法院不是听政法委的？
>
> 换过来，澳宋的最 ...

地方上的法官，既然不是行政首长任命的，当然也可以不甩你行政首长。行政部门说往东，法官说往东违法，老百姓听谁的？难道事事都要闹到最高法院？

---

黑屋里的粗胚 于 2016-11-3 15:52:38 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2016-11-3 15:49
>
> 地方上的法官，既然不是行政首长任命的，当然也可以不甩你行政首长。行政部门说往东，法官说往东违法，老 ...

tg 地方上也是有政法委的。

你在 21 世纪的中国遇见过法院和政府对着干了？

我是没见过。

---

陆李仙 于 2016-11-3 16:02:04 发表了：

三权分立的前提条件那就是垄断资产阶级专政，分权是资产阶级内部的利益分配。跟屁民有什么关系？楼主你也配姓赵？

---

黑屋里的粗胚 于 2016-11-3 16:05:20 发表了：

> 陆李仙 发表于 2016-11-3 16:02
>
> 三权分立的前提条件那就是垄断资产阶级专政，分权是资产阶级内部的利益分配。跟屁民有什么关系？楼主你也配 ...

鄙人争的是同人里的情节，什么都不知道的人突然跳出来这么大放厥词我很为难啊。

---

zhuohuoz 于 2016-11-3 16:08:22 发表了：

> 黑屋里的粗胚 发表于 2016-11-3 15:52
>
> tg 地方上也是有政法委的。
>
> 你在 21 世纪的中国遇见过法院和政府对着干了？
>
> 我是没见过。

这种事多了，没闹大而已。

更多的是政府跟法院对着干。

---

黑屋里的粗胚 于 2016-11-3 16:12:35 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2016-11-3 16:08
>
> 这种事多了，没闹大而已。
>
> 更多的是政府跟法院对着干。

呵呵，照你这么说法院就该做政府的狗就满意了？政府说改怎么办就怎么办，那还要法院干什么？

全部用行政命令不就完了。

21 世纪了还有人拿着封建社会司法行政合一的那一套，美其名曰容易争权。

元老院内部天天撕逼，这么人就是看不到，反过来还觉得司法就该行政命令管可以防止内部分裂。

反正我是不懂这种逻辑。

---

偷鱼的猫 于 2016-11-3 17:57:51 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2016-11-3 15:49
>
> 地方上的法官，既然不是行政首长任命的，当然也可以不甩你行政首长。行政部门说往东，法官说往东违法，老 ...

&nbsp;&nbsp;法官到底是根据什么原则断案的？是根据法律还是行政首长指示？如果根据元老院的法律应该往西，那行政首长要往东是打算叛乱吗？设立法官本来就是要和你行政长官区分，否则你口含天宪好了，要什么法官法律？

---

zhuohuoz 于 2016-11-3 18:01:00 发表了：

> 黑屋里的粗胚 发表于 2016-11-3 16:12
>
> 呵呵，照你这么说法院就该做政府的狗就满意了？政府说改怎么办就怎么办，那还要法院干什么？
>
> 全部用行政 ...

这话说得没错，法院就该做政府的狗。要不然政府做法院的狗也可以。反正只能有一个说了算的。

元老院内部天天撕逼没问题，但要把撕逼限制在元老内部，内部撕逼结束达成统一共识之后，对外对归化民的时候，元老院应该是一个整体。

不应该把元老院内部的撕逼扩散到外部，带着归化民一起参与撕逼那就不好了。

---

黑屋里的粗胚 于 2016-11-3 18:07:08 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2016-11-3 18:01
>
> 这话说得没错，法院就该做政府的狗。要不然政府做法院的狗也可以。反正只能有一个说了算的。
>
> 元老院内部 ...

政府和法院两边都应该是议会的狗你懂不？

这两条都是权力机关的恶犬，你让一条狗倒向另一条狗会出事的懂不懂？好比我们法学会手下的人全听执委会——现在叫内阁，你说元老院的人答应不答应？

还想来一次女仆革命？

无知。

---

zhuohuoz 于 2016-11-3 18:18:32 发表了：

> 黑屋里的粗胚 发表于 2016-11-3 18:07
>
> 政府和法院两边都应该是议会的狗你懂不？
>
> 这两条都是权力机关的恶犬，你让一条狗倒向另一条狗会出事的懂 ...

元老和归化民你还能分辨得出来吗？

咱们在讨论归化民。归化民哪来的议会？

还是说你的广州法院是为审判元老预备的？

---

黑屋里的粗胚 于 2016-11-3 18:37:50 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2016-11-3 18:18
>
> 元老和归化民你还能分辨得出来吗？
>
> 咱们在讨论归化民。归化民哪来的议会？
>
> 还是说你的广州法院是为审判元 ...

恩，内阁行政权司法权一把抓，普通元老当橡皮图章，完美。女仆革命的原因不就是执委会那帮子天天在台上，普通元老听命干活才不满？

美国式的三权分立目的是不让任何一方坐大

tg 式的分权是立法权一家独大，行政权和司法权狗咬狗反正不能咬我立法的

你倒好，想让两条狗一起混

还说只会影响归化民，再去仔细研读一下女仆革命那几章好不好？

---

zhuohuoz 于 2016-11-3 18:46:02 发表了：

> 黑屋里的粗胚 发表于 2016-11-3 18:37
>
> 恩，内阁行政权司法权一把抓，普通元老当橡皮图章，完美。女仆革命的原因不就是执委会那帮子天天在台上， ...

内阁行政权司法权一把抓，这话说得有问题。对归化民的司法不叫司法权，归化民只有司法没有权。对元老的司法才叫司法权。

---

黑屋里的粗胚 于 2016-11-3 19:07:34 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2016-11-3 18:46
>
> 内阁行政权司法权一把抓，这话说得有问题。对归化民的司法不叫司法权，归化民只有司法没有权。对元老的司 ...

恩，当初女仆革命也是嘛，分配的是女仆，又不是分配元老，和元老有什么关系

---

zhuohuoz 于 2016-11-3 19:09:10 发表了：

> 黑屋里的粗胚 发表于 2016-11-3 19:07
>
> 恩，当初女仆革命也是嘛，分配的是女仆，又不是分配元老，和元老有什么关系
>
> ...

所以后来元老内部机构改革了啊。

你跑到广州改革个什么劲。

---

zhuohuoz 于 2016-11-3 19:13:13 发表了：

> 黑屋里的粗胚 发表于 2016-11-3 18:37
>
> 恩，内阁行政权司法权一把抓，普通元老当橡皮图章，完美。女仆革命的原因不就是执委会那帮子天天在台上， ...

说白了，怎么分权都好，在元老院内部分是没问题的，荣誉法庭随便你玩。

在外围机构上动脑筋，能制衡元老院内部的权力分配？

那下次干脆改革一下军队的人事任命，效果更直接。

---

黑屋里的粗胚 于 2016-11-3 19:19:56 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2016-11-3 19:13
>
> 说白了，怎么分权都好，在元老院内部分是没问题的，荣誉法庭随便你玩。
>
> 在外围机构上动脑筋，能制衡元老 ...

不想说了，怎么说都说不到一块去，不服同人说话

我的想法同人里说的很清楚了。

就这样，你有意见自己写同人

---

光明龙骑将 于 2016-11-3 19:57:26 发表了：

> 黑屋里的粗胚 发表于 2016-11-3 19:19
>
> 不想说了，怎么说都说不到一块去，不服同人说话
>
> 我的想法同人里说的很清楚了。
>
> 就这样，你有意见自己写同 ...

你说的明白，人家看不明白啊，看到分权就想到三权分立.........其实对于元老院来讲就是条线分割........

---

黑屋里的粗胚 于 2016-11-3 20:34:56 发表了：

> 光明龙骑将 发表于 2016-11-3 19:57
>
> 你说的明白，人家看不明白啊，看到分权就想到三权分立.........其实对于元老院来讲就是条线分割........
>
> ...

tg 的法学教育不到位啊，也是没什么办法

---

762pkm 于 2016-11-3 20:38:12 发表了：

大多数元老啥时候不担任院外职务了再说吧

---
